一個是時候要醒的夢

夾雜著一半真實一半幻想的故事
累透了 沒力氣再想下去
只想早點完結

「生日快樂！」，這簡單的四個字，不到五秒也能打完的句子，依然停留在我手機的輸入欄中。看到隨著十二點過後狀態欄一直在上線中的她，「她的交際圈子這麼大，想必一定有很多人在祝賀她。」
.
蜷著身體在床上的我，呆呆地看著手機屏幕。「滴答，滴答」，床頭的鬧鐘彷佛提示著時間一點一點的過去。「一秒，兩秒，二十秒，三分鐘⋯⋯」，突然好像甚麼給予了我勇氣，「一、二、三、四、五」，我總共按了五次刪除鍵。接著，鎖上屏幕，連上充電線，放得遠遠的，徐徐睡去。
.
各種報告、作業充斥著大專的生活，就是在今天，依然不會有例外。渡過了一節節難熬的課堂後，即使下課了，我依然而為著後天要交的小組報告和組員在學校拼博。
.
雖然一直在強迫自己不要去看，但還是忍不住去看各種社交程式中有關她的消息。「這一眼真的會是最後一眼！」，這一句說話在今天應該重覆了數百次。
.
在差不多六時的時候，我雙手抱頭，仍在煩惱著報告內容時。突然間一則消息傳來，「快來看他的第一則動態時報」。原來是程式中預設如果用家所追蹤的人是第一次發佈消息，會自動通知用家。
. 「在這一天突然發佈第一則消息？」，想到他和她的關係，我忍不住打開了應用程式。
.
面如死灰應該是我那時候擁有的唯一一個表情。在他的相片中看到了她，又在她的相片中看到了他。
.
我的心，就似被掏空了一樣。望著依然在討論的組員，我只想嚎啕大哭。但我知道，這個地方，這個時間並不適合。
. 「我有些事，要先走一步了。」我強忍在眼眶中打轉的淚水說道。
. 「一定是約了女性朋友吧，哈哈，快滾」他們取笑道。
. 在以往，如果我聽見了這一句，我一定會笑著反駁他們。但這一次，我一言不發地走了。
. 「特朗普竟然當選了美國總統⋯⋯」，離開後，我約了我的好友到公園喝酒聊天，由天南說到地北，從東邪談到西毒，就是沒有談起過她。到了深宵，我和他打算各自回家。在我正要橫過馬路時，他在我背後問，「你還好嗎？」。
.
聽到這一句，我一貫的笑容凝固在我的臉上，眼睛不爭氣的流下了幾滴淚水。趁著背向他時，我立即抹去眼淚。轉過頭笑道，「那會有什麼事！」。
.
和他分別後，我到了小巴站等待公共小巴的到來。街上冷冷清清，秋風吹得呼呼作響，儘管在耳機中我聽著搖滾樂手力竭聲嘶的歌唱，我的腦海中依然充滿著她的身影。
.
還記得上年在這一天，我仍在為她慶祝她的十七歲生日。然而在今年的這一天，我們卻形同陌路。她那一句「我一點都不喜歡你」剖開了我的心，那一句「以後都不要再找我」致使它到現在依然未能縫起。說穿了其實是我害怕我的一句生日快樂，換來的可能只是一聲多謝，更甚是已讀不回。
.
也許在我腦海中，依舊充滿著各種和她一起的美滿回憶。但我知道，我真的要放下了。我不知道到底現在，我是真的仍很愛她，還是潛藏在心底裡的不甘心。但我知道的是，我的任性，已然令我的朋友為我而擔憂。 那時候和她想了很多有關結婚的事。在一個天朗氣清的早上，蔚藍的天空帶來的是心擴神怡，天上的白雲彷佛為了要籌備我們的婚事，跑得一乾二淨。「歐、歐」，海鷗盤旋在這一個碧海藍天的小島上。教堂的鐘聲從山上響起，「噹、噹、噹」，仿似在催促我們快點進入教堂。看著她穿起了為自己設計了很久的婚紗，她臉上嫣然的笑容，使我心花怒放。她撓著她父親的臂彎，一步一步的向我走過來。
.
突然，夢醒了，原來新郎不是我，我只是站在教堂的一角。還記得她曾經戲言如果我們分開了，我也要出席她的婚禮，為她送上祝福，所以我強忍離去的衝動，繼續觀禮。當她父親把她的手交到新郎手中時，她哭了。在這時，我才驚覺她過去那稚嫩的身影已不復返，伴隨而來的是向著她美滿人生而奔跑的背影。以前，我可能會拼命追趕。現在，我也要走上屬於我自己的道路。「我願意。」，這應該是我聽到她所說的最後一句話。隨即，來自賓客們的掌聲四起。各種口哨聲、歡呼聲、祝福聲排山倒海而來，而我亦在心裡默默地為她送上祝福。看著她那充滿喜悅的笑容，如碧波般清澈的眼神，四周洋溢著這淡淡的温馨，嘴角的弧度又似月牙般完美，或許，这就是我一直渴望見到的畫面。在這一刻，我悄然離去。 這短短的半年不是難完遺憾，不是痛苦的經歷，而是美好的回憶。
「秋風起，牽牛花開。秋風再起，伊人已是夢。」
「生日快樂！」